# Docker auf Windows

TODO: Demo Beschreibung verbessern

- Docker Desktop öffnen
- Settings Zeigen
  - Engine einstellen
- In der Console `ls` und `dir` zeigen
- `/mnt/c` zeigen
- docker zeigen
- container starten und in docker desktop zeigen
- stoppen in docker desktop

Zu Windows Containern wechseln
Windows server starten und rein connecten
docker run -it mcr.microsoft.com/windows/servercore:ltsc2019
versuchen mit
docker run -it mcr.microsoft.com/windows/servercore:ltsc2022
geht kaputt
VSCode öffnen
